3百宗疑網上買口罩騙案舉報涉款逾百萬 12人被捕

3百宗疑網上買口罩騙案舉報涉款逾百萬 12人被捕

警方表示，至今共接獲301宗懷疑網上購買口罩騙案舉報，涉及金額約110萬元。（港台圖片）
警方表示，至今共接獲301宗懷疑網上購買口罩騙案的舉報，涉及金額約110萬元，每宗個案涉款介乎100元至25萬元不等，暫時拘捕10男2女，涉嫌以詐騙手段取得財產及欺詐罪。警方亦接獲2宗涉嫌在公立醫院盜竊口罩的案件，一名56歲外判清潔女工被捕，另一宗由重案組跟進。

大嶼山區助理指揮官常俊傑表示，昨日拘捕兩名分別33及40歲中國籍男子，他們報稱為運輸工人及招待員，兩人涉嫌上月29日至本月5日期間於網上透過名為「日本直送藥妝達人」的社交網頁帳號，指有平價醫療口罩出售，一盒50元，有受害人按指示存錢入中銀及匯豐銀行戶口後，有關帖文在2月5日被移除，受害人無收到口罩，懷疑受騙報警。警方至今得知有過千人受騙，涉及金額約20萬元。

警方網絡安全及科技罪案調查科總督察蕭政廉表示，警方對於盜竊口罩的案件會嚴肅跟進，又說網上最近有不尋常購買政府CSI口罩的廣告。他表示，如發現有任何違規舉動，不論動機也會主動調查，又提醒市民如果兜售或購買來歷不明，或懷疑盜竊所得的口罩，有可能干犯盜竊或處理贓物罪，一經定罪，最高可判處14年監禁。

梁振英: 不可能就個別人士在網上說過什麼就走去調查

推

連登仔係其中之一

哈哈 我就係其中一個比人厄左錢嘅弱智仔
佢厄左我一千蚊買kf94
求report佢ig，等其他人唔好受害!